%@Titre:Polynésie -- Septembre 2009
Un vendeur poss\`ede un stock de 276 cartes postales et de 230
porte-cl\'es.\\
II veut confectionner des coffrets Â« Souvenirs de Tahiti et ses \^Iles
Â» de sorte que :
\begin{itemize}
\item[\textbullet] le nombre de cartes postales soit le m\^eme dans
  chaque coffret ;
\item[\textbullet] le nombre de porte-cl\'es soit le m\^eme dans
  chaque coffret ;
\item[\textbullet] toutes les cartes postales et porte-cl\'es soient
  utilis\'es.
\end{itemize}

\begin{myenumerate}
\item Combien de coffrets contenant chacun 10 porte-cl\'es pourra-t-il
  confectionner ?\\
Combien de cartes postales contiendra alors chacun des coffrets ?
\item
  \begin{enumerate}
  \item Calculer ie PGCD de 276 et 230 en d\'etaillant la m\'ethode
    utilis\'ee.
  \item Quel nombre maximal de coffrets le vendeur peut-il
    confectionner ?\\
    Combien de porte-cl\'es et de cartes postales contiendra alors
    chaque coffret ?
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}